IT狗技術移民紐西蘭，你問我答

伸延閱讀：

八十後真人移民系列：【捨棄中環生活圈，擁抱綿羊與蜜糖之地。】

鐘意睇既請畀like:

點先移民到

Lm

計分制，IT長期係NZ skill migrant既list入面

通常有job offer(50分），計埋你年齡學歷伴侶（如有），job offer係奧克蘭以外有額外30加分

而家應該要求160分

幾個月前要求140分就得，手快有手慢無

有冇link 睇有咩工係個list 到？

果度d 人如何

主要用seek 或者trademe

可唔可以詳細d講點樣移民到

NZ係移民國家，大家都好包容
當然歧視仍然存在，但十分輕微

賣個廣告先，係我出post到有條link 去FB page

我係其中一個寫手，早幾日出左篇我點移民既文章

請睇左個篇先，有咩想再知多d歡迎發問

做IT邊飯？

Programming

點睇果邊嘅創意產業
以我所知果到好似唔少做CG嘅Studio
會唔會有人移民做果啲？

screen左下個fb post
痴線拎work visa咁快拎resident visa
resident 幾耐做citizen, 5年?

如果我無記錯，2年前呢個範疇係可以技術移民既
而家我唔清楚

詳情去NZ immigration 網站睇
呢範野高人工架

拎左resident visa後，連續2年，每年不少於180日留係NZ就轉premenant Resident visa

拎左PR後，連續3年每年有不少於240日係NZ就可以申請入籍

有幾多工作經驗先過去？係咪有宿舍包？

請巴打多多支持like FB page睇文
FB 篇文講左我有6-7年經驗過黎

宿舍係唔會包既
IT狗係呢邊係收入好唔錯下

自己個間house/ apartment /一個房黎住絕對無問題

我指租

點解我要係香港寫

查實用旅簽响果到搵工難唔難？當中有乜要點要留意？

勇敢往外闖吧

一定唔會叫易，難唔難就睇你自己幾努力
識另一個女人上海做IBM，佢都係揸旅遊簽證搵到工
呢邊轉工唔會香港咁密，成個請人程序都耐過香港

無咩特別需要留意，好似平時搵工咁
俾多d誠意出黎

大英帝國聯邦

使唔使考ielts

你未移民之前 係香港做AP ？

你公司請唔請人 乜柒都識 只求移民

Network係嗰邊 需求大唔大

呢排比較忙，有朋友黎玩
遲d可以解答下問題

做 infra個邊有無人請 唔識寫program

個時唔駛
只需要大學出証明個degree係用英文教學就得

可以咁講

請問點樣係HK 可以搵到JOB OFFER?

唔會refer人
巴打加油la

間公司70幾個人
有大約40個唔同國籍既人

好國際性，都好接受大家移民過黎

唔清楚

唔清楚 x2

我都係做緊AP,不過係sever side 嗰邊，唔想再留為係香港，人都din

又到賣廣告時間
請巴打like 個FB page同睇下d 文

個offer係揸travel visa黎NZ搵

屌你係咁叫人上佢個Facebook 都無人屌佢

去到果度洗唔洗再讀過個degree? 香港degree認可？
同埋英文唔太好會唔會好大問題

有信心可奪金
準備好就向外闖la

教師有無份

準確d講個FB page唔係我既
幫朋友友情客串寫文

亦都係想幫朋友推下個FB page先開呢個你問我答

多謝支持

屌你咩 係咁講FB篇文 人地問就話姐 無問都要自己提完又提

教書好低人工, 佢哋問返香港請唔請人

好多移民國定對教師好似好嚴

係香港做老師 人地當你神咁拜，點解要走

唔駛考牌既野無咩大問題，一黎就做野做到而家

最緊要個skill，所有面試都有skill test

我暫時提得既都係因為FB既內容已有覆蓋到

唔清楚
請搵持牌移民顧問

麻煩曬🙏🏻
如果講做返it 特別係programming
果面既工作氣氛同香港主要有咩唔同?

絕對係輕鬆過香港
星期五下午成班人係pantry飲酒吹水

想去外國寫game
香港好少呢d

一樣寫 .net 的 IT 狗, 支持

紐記拎左PR去澳洲做野

我之前房東個仔就係開左間公司寫game
奧克蘭定Wellington 好似有間寫game公司keep 住全球請人

可唔可以講下移民左之後嘅生活?
會唔會好悶? 住嘅環境又點? 係咪移民前想要嘅生活? thanks

金融狗應該好難

想砍掉重練，過NZ讀IT有冇得諗

另外想問FG係咪唔洗諗？
同埋果邊睇學校排名睇得重唔重？

new zealand d 女女質素點？
索唔索？
定好肥？
易唔易食？

好安靜好舒服，成日weekend都會揸車出去玩
同埋多左好多自己時間打機睇書

住方面，租係完全可接受水平

十分好
我有個巴西朋友既女朋友都讀緊IT
起薪有2萬幾港幣

但第一份工應該難搵既
要去搵intern

哥邊多唔多人請做front end

自己整算啦
自己整快過搵工
出國好撚難架

只有工作經驗，但degree唔係IT
會唔會扣分?

留名

好十五十六，用曬啲儲蓄讀個master又好似好貴，讀dip/degree又唔知想點

我都有研究過160分，你覺得易唔易拎到？洗唔洗考個ielts6.5/7安全啲？

洗唔洗要好勁

係咪一定要考itles?

呢邊無咩金融好搞

無經驗應該好難
太多本地大學生畢業

留個名先

攞住旅遊visa去搵工攞job offer?
移民前搵工係咪好難搵到人肯比offer 然後攞到果50分

如果你個學歷係附合資格
搵到奧克蘭以外地方（30分）既job offer（50分），一定夠

我唔駛考IELTS
Immigration 無要求

原來可以唔洗ielts
之後睇官網以為一定要overall 6.5
再睇睇先

btw 去wellington做野
巴打有咩評價？除左好大風外

移民國家有好多唔同人種
不過呢邊文化好健康
好多女士都去做gym
線條超一流

當然都有部份人好肥

易唔易食我答你唔到

都有唔少

engine牌(CMEngNZ/MIPENZ)係咪冇分field?

無扣分呢個機制
但如果學歷唔係佢認可之列
無學歷加分，要夠160可能會難少少

建議你去NZ immigration 計清楚

自問個人水平只係中下之列

唔需要
詳細請碌返上去望望

Yes for question 1

你跳左步驟，有人比offer你，而且要個僱主幫你申請工簽

夠分後自己申請resident

以上係難，絕對唔易
要靠你堅持努力去做

Wellington 人工係全國最高

抱歉巴打
Engine我完全唔清楚

engine牌(CMEngNZ/MIPENZ)係咪冇分field?

剩拎CMEngNZ/MIPENZ係咪冇用?
但一定要係NZ做一年先拎得CPEng

基督城岩哂你 而家人地study 抗震工程

紐西蘭有咩大it 公司? 唔覺有好多工作機會喎

如果講職業發展，我覺得星加坡/深圳好d，最好梗係sf la

南島好住wor
Weekend 揸車出去好多地方玩

CMEngNZ = MIPENZ
CPEng = registered eng in NZ

無知一問 濕鳩top up degree計唔計分

張list有寫，睇下有冇你學校名

準備U grad 入一間Cyber security 公司做fullstack
打算打滾3-5年，之後試下去搵工
唔需要高人工，只係想離開香港
個邊fullstack web developer 搶唔搶手

我寫左2年幾Java Backend
正正想行巴打條路 去NZ搵工+移民

但我見你篇文寫左話搵移民顧問幫你搞文件野
可以增加聘請機會
請問下可唔可以推介間公司俾小弟?

同埋想問 你去到果邊係做Senior Role定從低做起?

我同樓上一樣 人工唔洗高 但求離開香港

謝謝解答

無咩大型IT公司，工作機會我覺得唔少
你上seek望下就大慨知道

新加坡/深圳送俾我都唔去，2個都極權地方

Yes

60-65應該ok
70就未必得

Web developer 夠搶手下
Fulletack既話.......唔清楚

唔會由低做起，人工配合返經驗
不過title 無香港分咁多格

人在nz
後生既真係唔好過黎住
做翻幾年野先好諗移民

點向移民局證明自己工作經驗？

搞免費講座

西廚係技術移民入面
早幾年好多中國人黎讀書再技術移民

唔需要degree，都係計分制
但如果你無西廚方面既學歷加分，你好難夠分

我會覺得過黎NZ邊讀邊part time好d
詳情請搵移問顧問

另外西廚而家多左個要求，年薪要超過50k先得

儲錢黎計，一般打工仔唔大洗既話，扣左tax, cost of living之後仲淨得多唔多？

工作合約
Reference Letter

過黎讀細電master 再搵工容唔容易
做signal , circuit , power 果邊

睇你唔大洗既定義係點
我地2個人一個星期都係用500左右NZD
另外再加$300租金

儲既錢都唔錯下

Infra狗係咪唔洗旨意移民

Reference letter得job title, duration冇job duty，足唔足夠？

本身唔係it 狗， 搵農場工簽visa又易唔易

U grad 完做左幾年 startup
但係始終都想走出香港，紐西蘭似乎唔錯
技術黎講乜都識啲，Web 比較強

點解咁講既?

留名，同樣係it狗，一大，未grad，major cs

留名，同樣係it狗，一大，未grad，major cs，無工作經驗會唔會好難請?

完全唔識

請仲係有好多人請（唔介意去小鎮）
問題係本身都係打工，但而家多左個入息要求

唔清楚，請睇immigration NZ website

應該就唔太足夠
要考慮埋你既僱傭合約

詳情請搵持牌移問顧問

你肯做肯捱，要拎工簽十分容易
問題係咁樣做唔會移到民
識2個人拎工簽打左10年工都唔夠分移民

題外話，如果過黎讀農場相關既野
再打農場工其實幾易移民
但會好辛苦

加油往外闖

姐係點
邊煩既農場工會移到民

其實，咁易大陸大把人移左啦，大把人識英文細個耕開田

係咁易望下NZ,AU 既IT (我做個瓣).
一年最高個D先得100K, 平均都係70K多.
扣埋2X%稅得返50K-70K.仲搵得少過香港.
唔係為移民真係唔會諗

想問清楚係唔係一定要拎左resident visa -> permanent resident visa -> citizen
中間有無得skip左permanent resident visa 做到第三年夠分直接申請citizen?

另外果邊D歧視你點睇 譬如有無特別唔禮貌對待/挑釁

無工作經驗我覺得會十分困難

請睇immigration nz網站
計分制既野所有都係公開

強國人取易不取難
呢幾年最易移民既職業係西廚同shop manager
當然都有人會買offer

睇你睇重咩la
我地家庭總收入少左超過一半
但生活既質素高左好多

IT 狗 打算去紐西蘭搵工
不過我要等另一半畢業
諗住下年一齊申請WHV
一攞到畢業證書就過去

無得skip permanent resident visa

歧視既話
工作方面window ceiling梗會有
平常生活方面極輕微

cs degree lm

有 infra 個 check list

long term skill

最好有3-4年工作經驗

問題係你係全世界既競爭力係下降左.
同提議去台灣個班一樣.係local 洗就ok. 出到外國你會覺得咩都貴

我而家有6年work exp
但之前啲工嘅ref letter 係HR 出, 無job duty... 得第一份有寫

IT SUPPORT狗求找工教學. 無JOB OFFER一定唔夠分

就算夠分, 無job offer 都係出個visa 比你去搵offer ja

有visa找工點都易d. 無visa d公司直頭無視.

ching可唔可以講多少少, 點解後生嘅唔好嚟?
今年28歲, 有差唔多6年EXP, 做NETWORK出生, 移唔移民好...

都係個句，睇你睇重咩

睇你會想係一年生活超過300日既地方
過d優質既生活，但去旅行相對就住就住

定係平時生活焗促，好多人
但一年去旅行幾次可以大駛特駛？

BTW，除非係香港賺到最少年薪近7位數
否則你基本生活完儲到既錢唔係差好多

睇下舊公司肯唔肯寫，咁會齊文件s

日日都要apply晒即日出既工
其餘時間要train自己skill
然後好勤力，完！

我就係成功例子

你有冇搵移民agent 或者job agent 幫手?

諗清楚自己既生活想要咩
有人重物質，有人重生活

非IT人留意！！！

大家可以去skykiwi睇多d唔同人既講法
生活又好，點移民又好

呢個係NZ最大華人論壇
可以睇多d唔同既移民方法同留意事項

敢問施主

聽說澳洲個邊多台狗,中國人搶飯碗
新西蘭情況可有如此嚴重?

有，請睇返上面
我有回覆過

佢會好似job agent 咁, 幫你send cv 去搵工?
又或者比意見你搵工/ cv 注意果啲嘢嘛?

好! 信你! 其實我做左呢個動作3個月

我都覆過

唔會幫你搵工
幫你搵埋工先驚

CV要簡短，最好一頁紙
唔好多過2頁紙

你係NZ搵緊工？
有無留意個CV問題？
有無搵埋auckland以外地方？

即係唔似香港job agent 咁?
香港job agent 係手上有好多job 跟住會就你嘅skill 去掟cv 比公司架嘛
我知移民agent 比job offer 申請者係犯法, 但只係幫你寄cv 都唔會嘅?

我有係seek同workhere 掉CV la, 但來來去去得d agent冷言冷語.

你指既搶飯碗係咩？
IT唔算太多華人面孔

移民顧問只會做移民既野
你想搵job agent，本地其實都大把俾你揀

利申：無用agent

想請問一下NZ CV有無乜野特別要留意, (IT方面), 一頁紙, SKILL SETS 使唔使LIST晒出黎? 有咩特別要注意. COVER LETTER又要點寫?

感謝回答.

我到時申請到WHV 再搵移民agent 問下啦~
而家努力儲錢

洗唔洗degree同流暢英文？
得2年telecommunication 經驗同普通英文溝通
有冇工作機會

Skill set要寫，但簡短d
CV要睇份工
Tailor made

計分制計分制計分制

很重要所以講3次
Degree屬於level 7
無degree但有認可既學歷都會有分，只係高低分別

睇你普通有幾普通
正常做野溝通對答到係基本吧

THX 似乎要度一度再黎過

seek 而家D IT工差唔多份份都寫明要 entitled to live and work in NZ咁濟 有無解?

fg做緊it support
有咩方法可以增值自己 加速移民？

FG直接申請WORKING HOLIDAY再係個邊找工, 最快.

好正常，間間都咁寫
俾我就唔理照apply

1. 確保你有學歷分，我唔知你咩degree

2. 確保你既工作範圍係合乎個skill list

3. 練好d英文

4. 搵間國際有知名度既公司黎做

5. 提升自己skill level （ 份份interview一開波就technical test)

暫時諗到咁多

個人唔太建議咁行
FG無任所經驗係好難直接請你，本地太多FG同你爭

不過當然如果你當搵唔到技術移民工作，係呢邊生活一年體驗下當然無壞
可能溝到本地人直接spouse sponsorship更快手

反之留係香港儲夠4-6年經驗過黎搵工會易過FG好多倍

但你CV會唔會寫要VISA SPONSORSHIP? BTW, 既然係咁又真係要試下. 之前找都會自動波SKIP.

想問下做緊IT既Business Analyst易唔易移民?
大公司經驗會唔會有幫助(eg. HSBC, PwC之類)?
每月生活費房租大概幾多?
係NZ讀個MASTER先過去會唔會加分?英文算幾好又會唔會?
巴打點儲夠160分架?

THANKS

新制master加20分, 係NZ讀夠2年又加分, 實夠160分, 不過要燒錢. 但實在好多.

岩岩畢業係銀行做緊ba
career path想向it strategy and architecture走
nz會唔會要呢類background既人

我做開server 搵五雞幾過去搵唔搵到一樣水平？

老婆同我都去過紐，感覺良好

找到MANAGER GRADE都有機. 但個邊重稅. TOTAL INCOME多數少左.

Full stack developer it 狗四年經驗可以點入手
有無咩地方搵到當地既工作

補番d 資料
8大cs grad 50分
20-39 歲range 30分
4年it 狗經驗 30分
係咪大約係咁
只要搵到個offer 就可以申請？
個次序應該係點？

Spouse sponsorship即係溝到有NZ PR/ citizenship既另一半

老實d寫埋要僱主apply working visa
不過注明如果請我，會有移民顧問幫手申請

有呢個需求
但不太大

香港絕對係一個搵錢既好地方
如果係香港撈得掂既，出到去好難搵到同樣既錢

但睇你睇重既係錢既絕對值定係實際擁有既野

唔計政治問題
我地係香港年收入超過7位，過到黎收入少左超過一半
但生活過得比香港舒適悠閒好多

如果係鍾意餐餐出去大魚大肉，行街shopping
咁當然香港大城市既生活更適合

中肯

又到賣廣告時間
詳情我係朋友FB入面既文章詳細講左

巴打唔介意既入去俾個like睇一睇
睇完有咩唔明既隨便再問

答左你呢個問題先
Seek / trademe

呢2個網站已經ok夠做

要infra人會考慮

THX.

工程狗有沒有諗

我其實like 左嫁la
咁其實係咪應該先搵左移民agent 幫手搞手續

再send cv 去d 公司先，有得interview 先準備過去
定係去到旅行visa 去到當地先send cv 順便interview
果邊興唔興web cam interview?
咁樣搞一搞其實要幾多錢

多謝支持，我覺得可以搵個agent做前期準備先（文件類）

我個人唔太建議有得interview先過去
記憶中係send左CV後，幾日內就會打個電話俾你去interview，都幾肯定你安排唔切
都係建議你安排3個月時間留係NZ，專心搵工會好f

IT唔太興webcam，因為多數第一關/唯一一關已經係technical ，當然有部分可以就咁係電腦做

Agent無記錯NZD$12,500
係NZ每月生活費約10k HKD

咁如果拎working holiday visa 係果邊搵it 狗工先 搵完再搞resident 係咪無咁搏
好似一燒就燒十萬

如果係你，你會係香港考會計師還是過紐西蘭做藍領？
好苦惱

巴打咁問法都係錢既問題啫？

介唔介意講下你而家或者做左會計師既收入大約幾多？

我再答你

未畢業
本來有身分
但係香港假假地都考到個會計牌叫自己做會計師
但去到紐西蘭就重新開始 一開始可能做下木工做下樓面呢類藍領

本來有身分既意思係？
你本身已經有NZ Pr/ citizen?

金錢上無咁搏
但如果你搵唔到，就減慢類積經驗既時間

巴打建議有料到, 改左1頁CV, SEND幾份就有AGENT POSITIVE 俾FEED BACK做TEST.

之前試過連SEND 3個月落大海

其實唔使咁快諗ON SITE IN. 一般都會PHONE IN, ONLINE TEST好多關過晒先叫你上黎. 而且港航而家做爛巿, 飛過去都唔係天價LA.

移民點都要燒錢. 其實一般大學GRADE, 有幾年經驗都坐底拎到110~120分, 考埋個IEILTS 6.5, 1 收到JOBS OFFER基本上可以即刻交EOI, 2個月內閃人.

本身有PR 屋企人都有PR 係個邊買左屋供緊
係香港讀緊19自資degree
去到個邊唔知有咩做 應該揸唔翻筆
可能做下木工之類儲下錢再做下小生意
但可能比人話讀咁多年書用咁多錢去做藍領
本來打算考左會計師牌先過去 但考完可能都28歲
28先過去重新開始我覺得唔係咁好
同埋都無諗住考完牌會係個邊做翻會計 只係想比自己有個保障既心態咁

個感覺就好似 留係香港會係穩定既路
相反去紐西蘭會係所有都未知既重新開始
但我個心始終想去紐西蘭 即使今日唔去 將來都會過去

講找銀當然係香港好, 你NZ有身份隨時過到去就唔使諗LA.

講真, 個個都係諗計去搣甩本火車頭, 唔做支那人者.

唔熟呢方面

可以上seek / trademe睇下有無需求

唔好怪我直接

首先，我認為讀書成績同個人係職場能力係完全無關係

不過揀左會計呢條路，讀個自資degree可以入big 4既機會有幾高？入唔到big4，係會計呢條路會幾難行？就算當你入到big4，捱完3年CPA左，年收入可以有幾多？

點解你會覺得過到黎會揸唔返筆？
點解唔去NZ讀會計先？

以我所知呢邊CPA左做會計師年薪應該有12/3萬NZD，同big 4 manager grade差唔多
但舒服N倍wor

係打工既前提下，又老實咁問句，你覺得自己係咩料子先？
叻仔既留係香港絕對無問題，聰明仔係香港賺錢絕對無問題
但普通質既，係NZ生活應該會適合好多

應該無 我上網見CA好似都係70k NZD平均人工
香港HKICPA好處在於可以直接拎CA

不過一來我唔想做會計 二來我想過去生活
應該會來一場任性既人生遊戲

Btw 巴打知唔知grad dip讀computer science既野？ 或者我到時做野儲錢讀個grad dip再讀master

巴打offshore？去邊個網找工作？ 果d份份工都要有resident 先可以申請

除了seek都係seek. 個game係越黎越難玩

個邊比稅係咪好甘？
我自己都有諗過紐西蘭，
因自己公司個邊Auckland 有office
想試下可唔可以調過去，然後申請移民

香港本身都要交15%稅, 而且貴樓貴租本身就係一種間接稅.

今日香港交稅同個邊你當差唔多, 但你交稅俾共狗當你狗咁撚你.

搞幾耐？

驚唔驚嗰邊冇朋友會悶？

btw, 恭喜晒

加油

多謝巴打提點就真!

其實只要放得低白領藍領既觀感
係NZ做藍領其實好好做

如果唔係我地本身有自己既計劃
我另一半已經投身藍領

佢工作關係識好多tradies，其實抱住做野咁認真既心態加少少aggressive
2/3年後要做到subcontractor其實唔難
如果我地早幾年過左黎NZ一早已經投身藍領
又舒服又高人工

BTW，讀書既話周圍都有得讀
但我唔知邊間好

香港扣左免稅額，收入好少少既交緊10-14% 收入既稅
NZ無免稅額呢樣野，交2x%稅（NZ都係類進稅，70k以上個格去到33%）
簡單d當交個double

但我又咁諗
香港人心目中想移民既國家（英美澳加）
或者人間天堂北歐三國，其他歐盟國家
甚至乎鄰近既中國/台灣/日本/南韓

有邊一個國家稅率唔係高香港一大截？

但人地既生活質數又點？福利又點？
香港人交得稅少，生活係咪俾人地好或者更富裕？
我覺得應該宏觀少少去諗

生活質素係點？同香港同美國比較

用travel visa去搵工會有咩concern，有咩要注意？

請問巴打你上網找到工作offer之後，申請邊個visa?
Essential Skill work visa 或 Long term skill shortage list work visa?

請你的工司有冇叫你飛過去interview? 點比個job offer 你？(email? 郵寄？）

我都想試下上網offshore 搵工，睇吓搵唔搵到

準備文件 2個月
搵工 不足3個月
有job offer後4定6個星期後返工,working visa係呢段時間完成
落地做野2個幾月申請resident visa
幾個星期就批左

香港過既係大城市生活
紐西蘭同美國有多好多唔同既選擇
好難直接比較

我地2個過左黎都覺得生活過得開心左
工時短左，人又少d，地方又大左
無左個仲壓迫感

而家日日都差唔多瞓足8個鐘
工作後既私人時都多左

得閒有時間就可以揸車周圍去
整體生活質素提升左好多

如果好似我咁搵agent，叫佢出定封信話會幫僱主攪working visa

做定心理準備好多reject
話只請valid visa既照apply，但標明以上既野
然後要好勤力咁日日搵，apply晒當日所有工

offshore TRY過2個月, 全部被無視

其他國家有試過SKYPE IN, 不過衰晒去唔到ON SITE.

真係有心做, ON SITE都要去架LA.

我未必睇晒所有文，請問有無更多巴絲有NZ offshore搵工經驗可以分享下？

肯請offshore 個D都有壓力

你攞番曬啲MPF 出嚟未?
我諗最理想係喺NZ 適應咗生活, 又攞到PR 之後
攞MPF 出嚟喺NZ 買樓

朋友方面我女朋友都擔心過
佢驚係佢搵唔到工, 留喺屋企等我放工嘅話, 佢會好孤獨

DKLM，梗係已經拎晒MPF!垃圾

朋友方面我幫你唔到，但我覺得唔駛擔心咁多

工既話，有手有腳唔駛怕搵唔到
但要預左由低做起
隔離post/FB連載故事慢慢會講多d其他野
敬請留意

MPF係唔係攞咗resident visa 就攞得架喇?
我哋諗住養隻狗, 咁就算真係一個人喺屋企都無咁悶

工作, 佢諗住做啲cafe 侍應咁, 英文okay 應該可以?
佢本身喺香港都喺屋企嘅餐廳幫手,
我叫佢走之前一定要出番張工作證明比自己, 寫明每星期返幾多個鐘
工作範圍有啲咩咁, 應該點都有幫助掛?

Yes, 拎左resident visa就可以申請永久離港拎MPF

Cafe/ 待應 / 餐飲類別入行門檻低
到佢有左working visa / resident visa後厚住臉皮間間都入去派CV好易搵到
出工作証明無壞既，但坦白講作用不太
如果可以既不如學識沖咖啡同渣車仲好

每日返幾放幾？

如果拎住working holiday visa 到NZ 搵餐飯類別嘅易唔易?
因為我哋諗住用WHV 去到NZ 搵工嚟駁work visa/resident visa
一個搵IT 工一個搵啲低門檻工

我鍾意朝七晚三半
彈性時間，自己控制

而家七點幾出面都仲日光日白

可惜唔係做IT
想住 Queenstown

唔好意思，想問本身自己冇咩錢，冇咩技能，但唔怕由低做起，有車牌， 想移民新西蘭，點樣入手？

唔難，勤力d去派CV就得
當然如果你地留係Auckland 競爭係會大既
同埋留意一年得400個working holiday名額，要準備充足

呢個好難幫到你
正路都要去NZ讀個可以移民既科，然後搵工再申請移民

例如：今年未轉之前好多人黎讀西廚diploma，再搵工就可以移民

我哋唔介意去auckland 以外嘅地方呀
不過南島多地震,果邊買樓好似買唔到保險
其餘嘢都無咩抗拒
working holiday 今年好似半個鐘無曬名額?
晨早起身等OPEN就必然架喇, 不過都真係有啲緊張

西廚要求好似高左
利申 家姐經西廚拎PR

邊個同你講買唔到保險？好明顯老吹wor

前排話NZ預計有9級大地震，如果你信d專家講既
最大機會係北島南邊，wellington可以話係玩完添

唔係高左
係多左個收入要求

但除非你chur到返好多個鐘工
年資淺既廚師好難附合到條件

見有時間覆埋你

我公司有大約70人，黎自30幾個唔同國家
無聽過有人係offshore搵工

老實講我係僱主，你無簽證已經麻鳩煩
仲要叫你特登飛過黎搵工？

當我好人d咁諗，我又唔係請硬你
無謂要你飛咁遠過黎la
本地仲有咁多人搵工，同埋好多人在NZ既有經驗者俾我揀
好自然skip左off shore apply既人

真心要移民既就需要付出
用幾個月落地搵la

>It can be hard getting house insurance in Christchurch.<
我以為佢講南島添, 睇番係只講基督城..
但作為南島最大嘅城市, 係咪真係難買屋保?

無聽人講過
正常既屋由起好個刻都會買保險，除非你自己停

又或者你間屋本身好破舊，或者係損毀左未修補返既情況下可能會買唔到

另外，無保險既情況下應該無銀行會肯借錢俾你買屋
但樓市一樣交投旺盛

咁有趣, 呢個網站唔係政府搞架咩?

其實我自己睇CASE見都係offshore找到OFFER再去, 好似你咁無VISA就旅遊找工, 同找AGENT攪WORK VISA真係第一次聽到.

同埋上年個分要求未提高, 唔少人都係找學歷硬過PASS LINE拎PR/拎SLIVER VISA 過去找 / WORKING HOLIDAY 轉都聽過, 不過多數都係最後先ON SITE IN.

其實睇你個CASE我都再認識到自己之前有乜問題, 同埋就算過去找工都要準備, 又撞正年尾. 最快都講繄2個月之後既事. 同埋而家個AGENT都話可以安排SKYPE INTERVIEW先.

點都好, 真心係到LEARN到好多EXTRA INFORMATION. 會研究下新APPROACH去試.

戴定頭盔啫
明知呢到會地震，無咩人會唔買保險
最多咪貴少少（不過次次地震完都係全國一齊加 ）

本身喺香港做過VENDOR同INHOUSE關於Network
喺SEEK同TRADE ME度搵過下相應工種, 年薪60K (inhouse), 80-100K (service provider)。
如果兩個人去, 得我打工(女朋友完全唔識英文,要等我拎到PR先結婚), 幾多先夠洗?

利申: 香港搵緊25K, 住屋企, 一個月支出10K。有800K港幣儲蓄。

你條女咩背景同學歷? 配偶有大學學歷+IEILT 6.5有加分, 分分鐘CHOK夠160, 直接拎PR過去, 工都唔使找WOR.

最重要都係睇你住咩地方
奧克蘭一定最貴，但都會有平既choice

住方面
如果唔介意同人share，最平一個星期$200-220左右就有間房住，連水電上網
住好少少就自己租個apartment，平既約$300-350一星期，另加水電約$30/week，上網$70/ month
再好就house，不過你現階段應該唔考慮la?

電話月費就$20-$30/ month，$30有1GB data，用淨左可以留到之後用，如果你渣車出入點到點應該用唔到咁多data

交通方面，我一個星期用唔到$40油錢，保險牌費保養一年$1000內搞掂
Auckland既公共交通好Q貴！

飲食方面我地大部分自己煮，$400/week一定夠，餐餐都煮可能$200/week已經夠2個人食

就算得你一個打工收$60k, after tax應該47k左右，約$900/week
計計埋埋都實夠生活，係要慳少少
如果搵到$80k生活質素就好好多

BTW，你話女友完全唔識英文係謙虛ja?
好難想像有香港既後生完全唔識

識基本溝通就可以去搵下餐飲業做，好差就搵華人餐館/超市做
出年4月開始min wages有$16.5/hour

FYI，做左resident 後有免費英文堂上
After tax差唔多有$14

而家offshore 又或者唔係喺NZ 讀postgrade嘅話, 就算夠160分, 都係出9個月嘅搵工visa, 要去到搵到工先出PR 呀, 當中呢9個月都唔可以帶另一半過去添

正解，呢個都係改左無幾耐

Working holiday visa 可唔可以做當地 it 工
如果可以的話 係咪可以workong holiday visa 做it 狗 之後做緊果時搞埋其他resident / working visa 再轉？

有9個月找工VISA己經係好大擔保, 雖然都係今年8月尾先改. 其實咁改實際對唔夠160分O既人會係一件事好事(相對地).

而且本來無任何NZ Background 160分就極難. 咁改比上年年尾改到160分其實影響係好小. 因為跟本唔去nz讀書, 跟本砌唔到160分. 你話trmp trump/英國脫歐多左人去NZ分分鐘仲有效果. (不過個班鬼佬多數揀去澳洲同加拿大多).

我自己如果夠有JOB OFFER, 都夠160分, 佢新蝗嚟(無學識)。
我哋想係付出完得到應有回報, 雙向嘅, 唔想去到人哋度做蝗。

可以, 但工時個D唔可以違WORKING HOLIDAY VISA例(無睇過自己找). 找到工可以申請轉VISA / 交EOI.

女朋友新蝗嚟 , 真係唔識英文, 喺香港有工作, 同埋煮嘢都幾叻。
我諗要等我搵到工, 先會叫佢過去。
買APARTMENT同HOUSE幾多錢?

做IT, 讀咗master, 做番8年嘢,
其實加埋另一半有degree, 已經夠160分
如果另一半有master 就唔使咁多年嘢添~

完全唔識英文既話.....你地要諗諗過到去點生活好喎
無理由淨係生存係華人堆入面

樓價去trademe睇
睇城市睇地區，奧克蘭就一定貴到離晒譜
奧克蘭以外，50幾萬NZD/300萬港幣以下已經有好多俾你揀

如果搵到份工唔係喺奧克蘭就話啫
如果唔係, 買間屋好遠都幾玩自己
聽聞奧克蘭都幾塞車? 如果住得遠, 就算有車揸, 塞返去都幾慘

塞車嚴重啊，你聽日香港時間中午12點用google map睇下auckland有幾多路紅色

公共交通又幾貴下

可唔可以直接俾條link?

多謝支持

不如你計俾我睇. 無JOB OFFER, MASTER唔係NZ讀, 無計NZ做過野, IT狗唔係ABSOLUTE SHORTAGE, 點砌夠160分? 一係屈埋兩公婆一齊LEVEL 9-10先得WOR.

It 狗唔係當long term shortage 咩

巴打你同我差唔多
我都係搵緊呢個數 然後諗住帶埋女友過去
等拎左PR 先結婚
又係諗幾多先夠洗

其實拎PR同結婚2見事無衝突

8年EXP咪計左.....ABSOLUTE SHORTAGE先有得再額外加LO.....唔係LONG TERM SHORTAGE, 你幾多EXP都唔計.

IT係absolute shortage 呀

例如P仔都已經係喺Long Term Skill Shortage List

Absolute skills shortage
Skilled occupations that New Zealand hasn't had enough people to do for a long time. These occupations are listed on the Long Term Skills Shortage List.

39歲以下- 30
Master - 70
8 yrs exp - 40
IT 大部份都係Absolute skills shortage 6yrs above - 15
Partner Degree - 10
= 165 分

做SI多人工好多, 要對多啲客, 要成日講英文。
我英文一般, 但我諗可以CATCH UP到(希望)。
你都分享下你背景

似乎閣下攪錯左d野。absolute同long terms條list係唔同。

希望係我柒。多呢15分差好遠。

Absolute skills shortage
Skilled occupations that New Zealand hasn't had enough people to do for a long time. These occupations are listed on the Long Term Skills Shortage List.
呢句嘢係喺個分表個Absolute skills shortage 撳出嚟架

加上呢個表

係 I have work experience in an area of absolute skills shortage 度撳出嚟嘅

NZ 得3個shortage list
Long Term Skill Shortage List
Immediate Skill Shortage List
Canterbury Skill Shortage List
以前absolute skills shortage 係3個list 都得
而家就只可以係喺Long Term Skill Shortage List

我見佢requirement 係有hons 既computer engine
如果8大既computer science grad 當唔當係

佢個表果度有4個pt 只要符合其中1個 AND 有3年畢業後嘅工作經驗就得
咁其中一個係
- Bachelor of Engineering with Honours
但另一個係
- A bachelor's degree at NZQF Level 7, or a higher qualification with a
minimum equivalent of 360 credits ...... 呢set 入面有computer science

根據呢個表8大嘅Bachelor of Science with Honours 係免審核就有 Level 7
所以照咁睇係有8大CS degree, 畢業後3年都做緊呢類嘢, 係可以用呢個職業apply

利申: 我都只係睇網上資料, 最終決定權都係移民局果啲部門呀~

其實真係無衝突
只係擔心帶埋佢過去唔適應
要一個人搵錢兩個人洗

thanks
睇黎都係捉個移民顧問問真d

我自己做外匯公司
我公司總部響NZ ，而家同上面講想申請轉去NZ 做
等緊批唔批

同埋我而家比較擔心自己個學歷
因為top up degree 唔知個邊會唔會承認

你可以上網查到
唔認可既話咪一路係呢邊返工一路讀返個計到分既學歷
一夠分就apply PR

我查過 所有唔響當地讀既都要再審核
我而家基本上都係得個等字，等公司正式批我過去

可以，英國做緊

但nz 我睇番佢whv 只可以做3個月
好似應該要請左一路做一路搞working visa

直頭就係咁啦~
如果有offer SMC 就夠分就直接搞resident visa?

果邊其實搵it 工易唔易

絕對唔係易
至於難唔難就睇你自己幾勤力同幾大決心

Job serach visa 果個英文要求係咪都可以用
大學degree 用英文教既prove 做代替
(hkbu)
我都唔知可以問咩顧問 無人理咁

我地當時無考ielts，用大學出既信就ok
搵移民顧問實有人識

至於而家要求係點我就唔知

我睇佢依家官網d 無講明hk
但有美加果d

大不了咪send email去Immigration 直接問

又話你問我答, 點知叫人睇fb page
膠都廢事派

介唔介意透露下果邊analyst programmer 大約人工幾多
想知個人工夠唔夠做smc

睇城市睇經驗
60-100k

一定夠移民要求

一條友既話一個月洗費大約幾多
連埋租屋d 野
另外想知果邊買樓係點玩

最重要都係睇你住咩地方
奧克蘭一定最貴，但都會有平既choice

住方面
如果唔介意同人share，最平一個星期$200-220左右就有間房住，連水電上網
住好少少就自己租個apartment，平既約$300-350一星期，另加水電約$30/week，上網$70/ month
再好就house，不過你現階段應該唔考慮la?

電話月費就$20-$30/ month，$30有1GB data，用淨左可以留到之後用，如果你渣車出入點到點應該用唔到咁多data

交通方面，我一個星期用唔到$40油錢，保險牌費保養一年$1000內搞掂
Auckland既公共交通好Q貴！

飲食方面我地大部分自己煮，$400/week一定夠，餐餐都煮可能$200/week已經夠2個人食

買樓方面
自住樓之前仲可以按90%，而家唔太肯定
但最少都按到80%（如果收入夠）
呢到有樣野叫kiwisaver，同MPF類似，做左PR先有
供左3年後，如果你首次置業可以拎大部分錢出黎俾首期，好似可以拎淨幾千
另外如果你買間屋係50萬樓下，政府有5000資助
如果你起間屋係50萬樓下，政府有10000資助

如果係business analyst 有冇機移民到？

基本上關於IT既全部都得

問多少少
佢pick eoi 個次序會跟個分數先定skill 先
即係假設位得十個 有十個170分全部都係護士 同一個160分it 狗 佢會揀晒170分先？
問過d 移民agent 個個講多兩句就sell 澳洲 好似唔多熟nz 咁

我唔清楚
準備文件一交晒過去
下一輪既EOI已經中左
到拎resident visa都係2個月內既事

個時要求140分
我交上去係150定155

咁anzaco 果度analyst programeer 同developer programmer 應該點揀
好似差唔多咁

lm

記憶中係developer programmer?!
其實睇你係NZ既job offer先揀掛？

當時所有野交左俾移民顧問攪
我地專心準備文件同搵工
俾幾萬HKD，慳左好多文件野，我覺得抵俾

因為諗住用silver fern 過去
同埋同澳洲pr 申請同步進行

巴打諗住點搶silver fern 法?
聽聞勁難搶

細佬我讀緊細電
唔係programmer 果邊
過黎做electronic product / telecommunication
會唔會移到民

係香港點搵NZ 工?
利申: 多年programming exp

如果business is個邊當唔當it？

去immigration NZ既list望下有無你個行

真心覺得好難
識既人無一個係offshore搵到工
個個都係travel visa過黎搵

你想試既去trademe, seek 搵下

都無得點搶 搶iphone 咁搞

見到蝗國果啲好多比錢人搶

都無計 睇下淘寶有無得幫手搶囉
本身都仲打算用個working holiday visa 打底

會計狗移唔移到民？另外移民NZ係咪會有埋澳洲PR

NZ PR 唔等於AUS PR
但AUS PR 可以攞埋NZ PR

如果拎左NZ passport
可以係澳洲永久住/工作
醫療福利都有（呢個唔太肯定）

我想問如果先用出差形式過黎幾個月先
需唔需要visa？定基本上可以免簽？

因為同公司討論過 我可以走過去
但佢為保障 以防我唔適應，申請晒野轉頭話番香港
可能先派我幾個月，ok 啦先正式申請工作visa

但阿頭都諗緊需唔需要有其他visa 先可以走過去做野

無工作簽證點可以合法做野
你諗下入境時拎住travel visa、但答個immigration officer話係做野，即時返香港都得

好羨慕你哋公司

所以我同阿頭一齊傾個陣 大家都一頭問號
我揸Travel 黎，但黎working。
我咪即係黑工

大公司經驗會唔會有助當地搵工

想問下移民之後如果要幫屋企人搞埋紐西蘭移民既話有咩要求？

出名既肯定有

屋企人指咩？
父母個親屬移民而家好似停左

伴侶同未滿18歲子女仲可以申請過黎

父母得呢個退休visa

另外果個停咗

可以分幾多期？

本身佢地係分4期
睇你情況去到邊個位就俾錢

其實而家香港人在紐西蘭買樓有無限制？

我三月尾 submit 咗EOI, 4月4 果round 就select 咗，今日email 收到ITA, 對住大堆文件消化緊

幾多分？自己攪？

自己搞。
Master 十幾年經驗 39歲以下 165 分

而家睇緊佢要既文件
Work experience 要有齊employment period, average work hours, position, job description。十幾年前啲工我只係得張唔撈果陣公司出既employment certificate, 上面只有在職日期同title, 冇咁多資料，而家諗緊點搞

無記錯仲未有限制
不過修緊例只準外國人買新樓

Good luck to you
但你咁既情況無記錯應該都係出個working visa俾你
要有埋job offer先可以apply resident visa

要有埋working hours 咁基本上真係要搵番d 公司出多次proof

拎返份employment contract出黎得唔得,有齊哂average work hours, position, job description

而家基本上冇 NZ job offer 或者qualification 唔係喺NZ 嚟都只會出 JOB SEARCH VISA

Contract 我都唔齊，十幾年...

我同你差不多，但係我睇master 無exemption , 要比錢做assessment,

1）工作經驗8年係要八年都ansco level 4 $34nzd per hour, 定而家係就得？
2）如果經skilled migration 去，之後job offer 做唔係之前既job 得唔得？

係咪一定要英文contract
我發現自己有份係中文contract

1. Level 4 答你唔到，我係level 1。記憶中 level 4 既criteria 高啲。
2. 如果你係 job search visa, 一定要搵返你nominate 既職業。

唔係英文既要搵人做translate

我而家係金融狗，當ansco level 4係有$35 nzd hourly rate, 但我想去Christchurch 一定無金融比我做...

要搵律師樓

你收到ITA 果陣佢有份嘢有講，唔記得律師得唔得，但一定唔係求其搵人翻譯

IT 佢都分好多類，第一步應該睇下ANZSCO 上面你個工種係乜code, 再睇吓個code 是咪 on list。唔係既就唔駛諗。On list 既，睇你搏唔搏，今日唔太多唔代表半年後都係咁。搞移民，冇嘢可以預計得晒。我而家都有好多嘢唔知，成唔成功都唔知有幾多把握，果邊又一個人都唔識就諗住帶晒一家大細過去。睇你出走決心有幾大啦

Anzsco level 4人工而家meet 到requirements就可以計曬咁多年工作經驗？

d contract 扔左可以點搞
得番張工作證明講title, 在職日期， 自己resign

我都煩緊呢樣嘢

真心問
我本身想2019碌過NZ讀個IT master再留低搵野做搏夠160分申請PR
問過幾間u同institute都因為我唔係IT degree唔L收，叫我考慮MBA/graduate dip

家陣搞到15,16讀唔讀佢個graduate dip後搵工，好怕讀完都搵唔到IT junior位做，到時就on99咁浪費一年同浪費廿幾萬，巴打知唔知嗰邊多唔多人咁做？搵唔搵到工

讀MBA =玩鳩自己

Grad dip我都聽過一個咁既case
但其他全部IT移都係本身有經驗同相關degree

我建議呢兩位巴打都係搵移民顧問搞
咁重要既事，我覺得幾萬港幣唔好慳

當然你可以好有心機同NZ immi 慢慢溝通

冇經驗好似好搏，nz IT就業情況點樣？

有本地經驗好易搵工
公司早排炒左個有10幾年經驗既junior grade software developer
佢幾日就搵到第二份工，當然佢係有朋友介紹既

其實係咪幾時搵好
搵到job offer 後？
定係越早越好

慘在我冇本地同IT exp,我如果洗晒啲儲蓄，係nz又搵唔到工同冇公司擔保，咁我逼住返HK就成世玩完 到時返到香港就三十幾歲同啲後生爭

我research 過下 果邊好似就算it grad 都唔易搵到工

10幾年仲係junior?

咁我都係接受現實係香港做牛啦

睇下有幾多錢燒
好似有d intern 公司幫你拎經驗

利申 唔熟

燒唔到幾年，我budget唔夠我graduate dip + master咁玩三年，況且我唔會問屋企人借錢，我只打算洗自己啲錢，只係真係唔想留係香港，成廿八，九先諗砍掉重練。

衷心同啲後生講，係十幾歲知道唔想留係香港就好讀個specialist degree, 出嚟做幾年本科就搵個國家skilled migrant走，後生有本錢，時間不等人

好似荷蘭會比一年搵工visa 比master

NZ都有post study open work visa俾graduate diploma/degree/master畢業生搵工

Nz 果個要果邊讀完先有
荷蘭果位好似local 某d 學校既master 就ok
你真係想走同去邊都得既不妨睇睇

感謝資訊，即刻check下

我好早就搵

呢度唔多睇年資
要升senior係睇skill level為主
反正升senior人工都無咩點升

流傳緊政府想改到學歷level 7或以上既course 先俾一年open work visa
自己留意下

Graduate Diploma已經係level 7 啦

姐係點
依家唔係job search visa?

如果夠160分，可以係香港直接申請job search visa

如果係NZ讀完course,可以自動有一年open work visa

Wellington 多唔多工
上次見過imgine d 人叫我考慮下果邊
auckland 好似好多大陸人

Auckland 人太多競爭大
住又貴，交通又差

老實講生活質素其實比香港好唔到幾多

Wellington 我會話生活得舒服好多
同一工種既人工都會比Auckland 高
當然wellington就無咩大城市既娛樂

中國人方面，而家周圍都有

多謝巴打建議。其實唔搵agent 搞主因唔係慳錢，而係唔信佢地幫到手。搵nz 前我考慮過澳洲，我情況係 IELTS 4 科 7 先夠 65 分。見過agent 佢就話我考掂個IELTS 就一定得，叫我科咗水先，但如果考唔到呢，會退款七成。但如果考完入咗EOI 但冇被 select, 佢哋係唔包。而現實係而家起碼 75 分先會被 select，我 65 分其實入嚟只係得個等字。我覺得而家香港人，尤其是做agent, 已經同大陸一樣，只求做成生意唔會理你生死，信唔過！

試下果間咩imginenewzealand? nz 人黎
原來澳洲去到咁高

唔搵了，反正身邊識幾個已移民澳紐既人都係自己搞。同埋去澳紐既申請，考英文食自己，做skill assessment 啲文件又係食自己，所有嘢網上有資料，傾過兩間啲料我仲熟過佢（因為佢地通常做埋加拿大，英國其他地方）。agent 真係收你錢幫你撳掣only。反而如果係當地agent 都仲可能有啲用。

樓主大大

你re唔recommend 我由WHV轉做student visa 學西廚 之後再搵相關工作移民?

利申: 本身ASSO MARKETING NOW 27歲

唔明點解要由working holiday 轉做student visa,想用一年時間慢慢睇NZ適唔適合你？
我純粹覺得會浪費左working holiday 既時間

西廚而家愈黎愈難，工黨上台後新既移民部長講過唔相信NZ本土滿足唔到hospitality 既需求，政策上未轉，但你面對既不確定因素大左好多。

就算所有野不變，早半年都多左個收入要求，假設你正規搵工正規申請，個人工唔會係岩岩畢業2/3年內可以達到既人工，除非你好好彩或好有能力。

即係你由讀書畢業搵工再夠收入apply resident visa已經係4-5年既事。

其實個原意想wh 搵到employer 做working visa 留nz
不過我睇多兩睇 西廚點計都計唔掂 要搵second plan

大大我應該問
如果就咁 wh 轉working visa,
拎到pr 機會大唔大？（都係西廚）
NZ d 餐廳多唔多幫人整working visa?

PR由頭到尾都係計分制
唔理你讀完書再搵工定working holiday 直接搵工
兩者無分別

餐廳應該唔多肯幫人由working holiday 轉做working visa，中間太複雜
續working visa會願意好多

當然用錢買另計

thank you .... 咁姐係可以唔洗諗

想問下Auckland去waitomo有咩方法同幾錢？
想去睇螢火蟲洞 上望睇見intercity bus 搭3個鐘好鬼貴

好似有樣叫naked bus既野

又或者你報團？應該包埋交通，Auckland pickup

thx

headfirst 依間tour 唔錯
個時由Auckland 去waitomo再去habitton
最後rotorua走
乜都唔洗諗就玩到晒

感謝 好有用 即報

駛唔駛人工夠一個數先申請到?

好似要50k NZD
但IT人肯定有，呢方面唔駛擔心

我指係...駛唔駛香港人工要到某個水平

No

要幾多年經驗穩陣d?

申請做network system 係咪4年經驗都要relate 定係都係it 就ok?

2樣野黎

你搵到僱主請你，個50/80分（Auckland 以外）袋袋平安

砌160分睇工作經驗既時候，睇既係你contract同reference letter

如果想過黎做下藍領, 剪下草, 農場, 工廠移民

照咁計應該無乜可能

睇本地報紙講過農場工好搶手
因為要去比較遠同唔方便既地區做野
可能上網慢到嘔什至上唔到網既地方

不過你都要預左投資時間同錢去讀書先得

剪草同工廠就一定唔得la

有得諗wor

雖然有d地方好荒蕪

想問紐西蘭多唔多香港人？ (唔計強國人)

奧克蘭會多d
整體唔算太多

如果攞到 skilled migrant visa, 要住幾耐先有pr, 同 citizenship?

你係搵agent 搞定自己申請?
工作經驗 三年得唔得? 有冇話要幾多年以內既經驗先計?

有job offer夠分就直接申請resident visa

批左後2年就可以申報PR
再3年就citizenship

Agent
所有野都計分制，夠分就得

上面有講過

咁要補下d 英文

會唔會俾人扣經驗?
如果it degree title 同 做it 果行唔係太relate

樓主有冇Tg 我了解完有野想問

邊間移民公司推薦？

想問
我第一份工搵到 然後申請work visa
咁到我2個月後轉工 使唔使轉/重新申請 work visa?

成個agent 費 total 幾錢？

其實如果 當地中餐館請我 我apply到work visa 嗎
又唔算係essential skill
(雖然我工程畢業 但冇信心搵到相關工作）

雖然隔左好耐但想問下
acs skill assessment 係咪會將我個工作經驗減兩年去計

Acs skill assessment?
無聽過呢樣
我申請個時6年就計足6年

我都唔sure
因係近排睇au 見佢做職業評估會減兩年
唔知nz 係咪一樣

住黎講係咪一定奧克蘭最好 Wellington有無得諗

你點定義最好？
Auckland生活會最似香港，大城市生活

但面對同樣既問題
樓價高，人多車多，人既脾氣都差d，當然比香港已經好好多
成日塞車

娛樂全國最好

Wellington 話就話首都
但由於先天性問題，依山而建
地方細，長期都好大風
渣車會好難泊車，彎多路窄

Hi 巴打！ 我依家拎住個WH Visa過左黎Christchurch 搵IT工
依家住左係St Albans

Hi, 加油！
自己一個定同埋partner 一齊？

由於呢幾年個移民政策轉左好多
我知而家夠160分可以申請個job seeking visa
但詳情我答唔到

IT security就一般般la

partner 陪我一個月之後會番香港
依家每朝狂掟CV

唔好理佢d 要求
10樣中2/3樣照apply
最好apply晒每日全國放出黎既job ad

BTW，你準備晒其他文件未？
有無搵移民顧問搞

YUP！漁翁撒網式掟
不過早排有啲失望 就係有個job agent打黎話我skill set無問題
但係一講到visa status就話無興趣

其他文件嘅意思係？IRD？NZQA？果啲？

我個時搵移民顧問搞
準備晒所有移民所需文件
出埋封信俾potential 僱主睇
話移民顧問會協助去申請work visa 同resident visa
減低對僱主既麻煩

有興趣想知多d既
放低你呢邊電話或TG
方便溝通

BTW，年幾前我都有朋友係用working visa 搵到工
佢而家拎埋resident

我先啱啱開始睇緊
係咪Auckland 會比較易搵IT工？
銀行請得多唔多人？

我同另3個識既IT移民朋友
分別係三大城市加一個小鎮搵到工

第一份工睇運氣，邊到請你就去個邊先
第一份工好難搵

有本地經驗後，轉工易好多

師兄 請問offshore 係香港搵到nz 工先過去有無可能？

利申： IT 狗

我唔會話無可能，但老實講近乎零
本地文化會咁樣offshore請人，除非係極度缺少人手
或你份CV靚到不得了

聽聞會咁做，係得1/2間做game既公司

我只係普通IT 狗，應該都無機會了

想問你&你朋友係咪都係夠160分，拎左visa 先過到去先搵工？

我用visitor visa 3個月內搵到工
一個朋友黎左NZ前後2次，佢都係用visitor visa搵到工
我地個時要求140分

另2個朋友
一個用working holiday visa，慢慢hea住搵
一個係香港夠160分，申請左job seeking visa，用左7個月左右搵

師兄用vistor visa send cv 果時係咪寫明人已在nz 可隨時interview?

師兄介唔介意add 我tg 傾

我都係IT狗係chc
搵到工等開工，師兄做邊範?
我做BA競爭超大

恭喜哂呀 巴打
你搵左幾耐呀？
我係搵緊developer工, 但仲未搵到
已經收到好多電話打黎問我問題 但係問完之後連一個interview都未有

我搵咗4個月，你嘅?
developer應該易好多，人工又好啲

你用咩visa搵工？
齊料就快手apply resident visa
而家愈黎愈慢

我用silver fern
應該30號嗰round會submit eoi，想confirm埋offer letter先
淨係claim 年齡+學歷+offer+auckland以外，啱啱160，唔攪工作經驗同absolute shortage嗰啲，希望會快啲

夠分就得
你claim愈多野佢check 愈耐
我個時應該有180-190左右
個移民顧問都係砌到140定145就交上去

係，希望3月visa到期前KO到

應該唔得
幾年前個時
我申請2個月多少少，spouse條隊都係6/7個月左右

我有朋友5月申請spouse個resident visa，immigration 話條隊去到15個月先搞到

以前類推，你可能要預6個月以上
不過申請working visa好易

係咪要讀MPhil/PhD先計有lv9/10學歷?
係香港讀嘅Msc係咪唔算？

我唔清楚
我得degree claim level 7 only

正如我上間講
幾個朋友，Auckland/ Wellington / Christchurch / Town仔各一

好睇你運氣
當然以工作數量計，Auckland 當然最多（160定170萬人口）
Wellington / Christchurch 各40萬左右

但工多，人仲多
我既建議係第一份工，完全唔好簡揀地點
邊到請就去邊到

Wellington median income 全國最高
但因為係好多政府部門係個邊

ching 有無telegram? 想問少少問題

非太私人既係度問la

巴打 我都plan 緊NZ 移民
但我有少少confuse....
如果我有job offer....係咪都可以過左去先
做夠2年拎resident? 然後5年拎PR 再入藉？
前後7年？

夠分有permanent job offer 可以即刻申請做resident
我當時3個月內搞掂，而家你預多一倍掛？

拎左resident visa住夠2年，每年180日就apply permanent resident visa

拎左PR 再3年就申報citizenship
前後5年

我諗我都夠分 係差份工....
Permanent job not equal to contract job , 對嗎？

Degree係bba,做左code狗4年 是咪玩撚完？

以我所知contract job應該唔得
詳情上移民局睇/搵移民顧問

2年幾前幫朋友問過一個本地華人移民顧問

佢話有大學學歷，計到分就得
唔駛match返現有職業

佢咁講我咁聽
你最好搵移民顧問問下
最好上網搵返office係NZ，有本地註冊既公司

個人感覺會更本地化，知道點同移民局deal

你指邊方面？

我當年搞唔駛考IELTS
叫大學出返証明話個課程主要用英文授課就ok

浸會

而家有無轉我唔清楚

但我記得當年都有IELTS 要求
係移民顧問話出封信就得

civil engineering , 黎nz 搵工移民難唔難？
定係要charted 左先黎到

定係黎讀個GD 移民易D?

唔識呢方面

networking/cloud個邊有冇需求？

submit咗eoi已selected等ita
做政府真心hea

喺香港上網搵NZ工?個個JOB AD都話要legal to work...

樓主幾歲

相對少

Good luck

間間都咁寫
個時我拎travel visa，連job seeking visa都無
照apply，咪一樣得左

擔心既拎左job seeking visa 升

唔自爆

當年未夠30

你係直頭旅行過去搵工?

上面講過

係拎住travel visa搵工
但事前搵移問顧問準備晒所有文件

出信話移民顧問會協助visa方面既事
增加僱主請我既意欲

税高定低

悶到爆

實高過香港一截

一樣米養白樣人

的確唔太岩鍾意城市生活既人

稅金大概幾多

夠一家人住同一個人住都想知

你係結左婚有小朋友未?

我德國單身交緊4成如果3成都可以諗下

打錯 租金先岩

IT 樣樣識 D, 但主要係 INFRA STRUCTURE 同 ADMIN
難唔難 ?

點解搵少左生活質素仲高左 ?

我地本身家庭收入7位數
過度黎稅後人工少一大截
但過得好開心

我唔建議你因爲稅既問題而離開住落開心既地方

人生在世，唔低淨係睇錢既

唔同城市可以差好遠
但預$5-600NZD/ week可以住house

呢條路從來都唔係易行

睇你自己決心

Um......

你係咪比較年青？

錢從來唔係生活質素既唯一考慮

呢邊住大左，人少左
自己揸車唔塞車

工時短左，所有人都重視家庭
有咩野需要請假唔會有人敢阻你

所有人都和善好多
周圍風景又靚
係真係可以放鬆心情去享受生活等

想仔細睇
去trademe
有唔同城市唔同地區

紐西蘭AI發展成點？
Auckland Wellington Christrown 有咩地方做tech好？

你家下租樓定買樓住

答你唔到😂
輕鬆打工中

買地起左樓

New chiland

公司多唔多mainland

曾經有一個
而家無

New Xi's Land

香港都冇兵出嚟操 呢度已經有

咁都幾正，如果肯定長stay某一個位

所以我覺得唔好睇稅高稅低
香港人其實好聰明，要搵食賺多d既梗有方法

最緊要住得開心舒服

Send左好多cv
因為要有工作先申請到工作簽證
所以公司見我係外地人 第二日就reject 我

所有公司都係咁

呢d 會影響旅行

稅後人工差太多
會少左budget 去旅行.

部分正確

香港稅後係咪賺多d好睇人
但即使香港賺得多，扣左間屋既差距
再計埋香港駛錢太容易
淨落黎既錢可以無大分別

但香港好多廉航係真
呢邊飛親都貴

師兄都係做IT?
我打算下年visitor 去試搵工
加油💪🏽

瘋狂食lemon就預左架la
條路唔係易

你係拎住travel visa 定job seeking visa?

我有個朋友年頭拎住job seeking visa
用左大慨6個月左右搵到工
而家轉埋resident visa

如果你拎既係travel visa
你有無準備晒其他所有文件
搵埋移民顧問做埋相關工作？

如果你係僱主，你都唔會咁易請個淨係拎住travel visa既人，係咪先？

我拎travel visa 過去食lemon
睇來我要搵移民顧問
搵顧問出一份證明 話係唔使雇主幫我搞visa?

同埋我唔係it
係電子工程
相對少好多工種

投資移民？

投資1,000萬新西蘭元（約5,089萬港元），投資期為3年

Yes
不限年齡 不限經驗

半年！

搵咩工？夠分攞到SMC起碼有幾年經驗喎。

你個行有無牌要考？我唔清楚

IT有樣好，唔駛考牌
坐埋位識做就得

你得張travel visa
其他咩都唔攪，俾我都唔請你

唔係唔駛僱主搞，work visa一定係僱主個邊整
係個移民顧問會幫手準備
同埋移民顧問會知咩人可以申請到work visa

你咩都無，偏主點知你可以申請work visa?
又唔係任何人申請就得

係香港教書做到隻狗咁，但仲鐘意教小朋友。聽人講紐西蘭幼教好搶手，搵到工又易meet 到移民requirement , 想知係咪真事？

事關想過黎讀下書Graduate Diploma攞下經驗先搵工，所以想問下巴打係